{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003928",
        "source": "도서",
        "writer": "김헌",
        "ISBN_ISNN": "979-11-5622-667-3 (03980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "한국기독교 문화유산답사기",
        "collectedDate": "2023-10-17",
        "publishedDate": "2022-02-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "장대현교회당_역사 (2)"
    },
    "text": "チャン·デヒョン教会堂の歴史はキル·ソンジュ牧師が平壌神学校を卒業し、チャン·デヒョン教会のマペット宣教師の後任として27年間仕事をし、1500人の教会に成長させたという事実から始まる。 しかし、彼は末世論信仰を強調する牧会路線を異にする青年たちとの長い葛藤によって1933年に辞任することになり、一部の信徒たちと梨香里教会を設立して仕事をしていたところ、1935年8月26日江西高敞教会復興会最終日に集会を終えて倒れ67歳で召天した。 この教会は悔い改め運動の震源地として全国的復興運動を主導した教会だったが、その後長い間続いた葛藤によって分裂し、これは残念なことで多くの人々に多くの考えを抱かせる結果をもたらした。",
    "QA": [
        {
            "question": "チャン・デヒョン教会堂の歴史は誰から始まりましたか？",
            "answer": "キル・ソンジュ牧師が平壌神学校を卒業し、チャン・デヒョン教会のマペット宣教師の後任として27年間仕事をし、1500人の教会に成長させたという事実から始まりました。"
        },
        {
            "question": "キル・ソンジュ牧師は何教会のマペット宣教師の後任として働きましたか？",
            "answer": "キル・ソンジュ牧師はチャン・デヒョン教会のマペット宣教師の後任として働きました。"
        },
        {
            "question": "キル・ソンジュ牧師は何年間チャン・デヒョン教会で仕事をしましたか？",
            "answer": "キル・ソンジュ牧師は27年間チャン・デヒョン教会で仕事をしました。"
        },
        {
            "question": "チャン・デヒョン教会はどのように成長しましたか？",
            "answer": "キル・ソンジュ牧師の指導の下、チャン・デヒョン教会は1500人の教会に成長しました。"
        },
        {
            "question": "なぜキル・ソンジュ牧師は辞任することになりましたか？",
            "answer": "キル・ソンジュ牧師は末世論信仰を強調する牧会路線を異にする青年たちとの葛藤によって辞任することになりました。"
        },
        {
            "question": "キル・ソンジュ牧師の後任として梨香里教会を設立したのは誰でしたか？",
            "answer": "キル・ソンジュ牧師の後任として梨香里教会を設立したのは一部の信徒たちでした。"
        },
        {
            "question": "キル・ソンジュ牧師は何歳で召天しましたか？",
            "answer": "キル・ソンジュ牧師は1935年8月26日に67歳で召天しました。"
        },
        {
            "question": "チャン・デヒョン教会はどのような運動を主導しましたか？",
            "answer": "チャン・デヒョン教会は悔い改め運動の震源地として全国的復興運動を主導しました。"
        },
        {
            "question": "チャン・デヒョン教会は何教会に成長しましたか？",
            "answer": "チャン・デヒョン教会は1500人の教会に成長しました。"
        },
        {
            "question": "チャン・デヒョン教会は何教会に分裂しましたか？",
            "answer": "チャン・デヒョン教会は葛藤によって分裂しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 226,
        "QA": 498
    }
}